%===============================================================================
% LaTeX sjabloon voor de bachelorproef toegepaste informatica aan HOGENT
% Meer info op https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-report
%===============================================================================

\documentclass[dutch,dit,thesis]{hogentreport}

\usepackage{lipsum} % For blind text, can be removed after adding actual content

%% Pictures to include in the text can be put in the graphics/ folder
\graphicspath{{graphics/}}

%% For source code highlighting, requires pygments to be installed
%% Compile with the -shell-escape flag!
\usepackage[section]{minted}
%% If you compile with the make_thesis.{bat,sh} script, use the following
%% import instead:
%% \usepackage[section,outputdir=../output]{minted}
\usemintedstyle{solarized-light}
\definecolor{bg}{RGB}{253,246,227} %% Set the background color of the codeframe

%% Change this line to edit the line numbering style:
\renewcommand{\theFancyVerbLine}{\ttfamily\scriptsize\arabic{FancyVerbLine}}

%% Macro definition to load external java source files with \javacode{filename}:
\newmintedfile[javacode]{java}{
    bgcolor=bg,
    fontfamily=tt,
    linenos=true,
    numberblanklines=true,
    numbersep=5pt,
    gobble=0,
    framesep=2mm,
    funcnamehighlighting=true,
    tabsize=4,
    obeytabs=false,
    breaklines=true,
    mathescape=false
    samepage=false,
    showspaces=false,
    showtabs =false,
    texcl=false,
}

% Other packages not already included can be imported here
\usepackage{array}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption} % for subfigures
\usepackage{url}
\def\UrlBreaks{\do\/\do-\do=\do\_}

%%---------- Document metadata -------------------------------------------------
\author{Sarah Eggermont}
\supervisor{Dhr. S. Labijn}
\cosupervisor{Dhr. G. Vande Maele}
\title[Een proof of concept]%
    {Competitief sportplatform met gamification zodat werknemers in een sedentaire job meer bewegen}
\academicyear{\advance\year by -1 \the\year--\advance\year by 1 \the\year}
\examperiod{1}
\degreesought{\IfLanguageName{dutch}{Professionele bachelor in de toegepaste informatica}{Bachelor of applied computer science}}
\partialthesis{false} %% To display 'in partial fulfilment'
%\institution{Internshipcompany BVBA.}

%% Add global exceptions to the hyphenation here
\hyphenation{back-slash}

%% The bibliography (style and settings are  found in hogentthesis.cls)
\addbibresource{bachproef.bib}            %% Bibliography file
\addbibresource{../voorstel/voorstel.bib} %% Bibliography research proposal
\defbibheading{bibempty}{}

%% Prevent empty pages for right-handed chapter starts in twoside mode
\renewcommand{\cleardoublepage}{\clearpage}

\renewcommand{\arraystretch}{1.2}

%% Content starts here.
\begin{document}

%---------- Front matter -------------------------------------------------------

\frontmatter

\hypersetup{pageanchor=false} %% Disable page numbering references
%% Render a Dutch outer title page if the main language is English
\IfLanguageName{english}{%
    %% If necessary, information can be changed here
    \degreesought{Professionele Bachelor toegepaste informatica}%
    \begin{otherlanguage}{dutch}%
       \maketitle%
    \end{otherlanguage}%
}{}

%% Generates title page content
\maketitle
\hypersetup{pageanchor=true}

\input{voorwoord}
\input{samenvatting}

%---------- Inhoud, lijst figuren, ... -----------------------------------------

\tableofcontents

% In a list of figures, the complete caption will be included. To prevent this,
% ALWAYS add a short description in the caption!
%
%  \caption[short description]{elaborate description}
%
% If you do, only the short description will be used in the list of figures

\listoffigures
\listoftables

% If you included tables and/or source code listings, uncomment the appropriate
% lines.
%\listoftables
%\listoflistings

% Als je een lijst van afkortingen of termen wil toevoegen, dan hoort die
% hier thuis. Gebruik bijvoorbeeld de ``glossaries'' package.
% https://www.overleaf.com/learn/latex/Glossaries

%---------- Kern ---------------------------------------------------------------

\mainmatter{}

% De eerste hoofdstukken van een bachelorproef zijn meestal een inleiding op
% het onderwerp, literatuurstudie en verantwoording methodologie.
% Aarzel niet om een meer beschrijvende titel aan deze hoofdstukken te geven of
% om bijvoorbeeld de inleiding en/of stand van zaken over meerdere hoofdstukken
% te verspreiden!

\input{inleiding}
\input{standvanzaken}
\input{methodologie}

% Voeg hier je eigen hoofdstukken toe die de ``corpus'' van je bachelorproef
% vormen. De structuur en titels hangen af van je eigen onderzoek. Je kan bv.
% elke fase in je onderzoek in een apart hoofdstuk bespreken.

%\input{...}
%\input{...}
\input{proofofconcept}

\input{analyse}

\input{conclusie}

%---------- Bijlagen -----------------------------------------------------------

\appendix

\chapter{Onderzoeksvoorstel}

Het onderwerp van deze bachelorproef is gebaseerd op een onderzoeksvoorstel dat vooraf werd beoordeeld door de promotor. Dat voorstel is opgenomen in deze bijlage.

\section*{Samenvatting}

Beweging speelt een grote rol in zowel de fysieke als de mentale gezondheid van mensen. Bijna één derde van de wereldbevolking beweegt te weinig en ondervindt hier vroeg of laat de nadelen van. Om die reden bespreekt dit onderzoek hoe een sportplatform gebruik kan maken van gamification om medewerkers van \href{https://www.mace-legal.com/}{MACE}, \href{https://www.joule.be/}{Joule} en \href{https://planetb.life/}{PlanetB} aan te zetten om meer te sporten. Bijkomend kan dit er voor zorgen dat de productiviteit positief beïnvloed wordt.

Na een literatuurstudie rond gamification en het belang van beweging, zullen werknemers van eerder genoemde bedrijven geïnterviewd worden om de succescriteria en de benodigdheden van het nieuwe platform te bepalen. Aan de hand van deze criteria zal een platform, in de vorm van een responsive website, gecreëerd worden. Hierin wordt gamification geïmplementeerd en zullen sportgegevens van deelnemende werknemers verzameld en grafisch voorgesteld worden op het platform. Tegelijkertijd zal ook de beleving omtrent het gamification-aspect bevraagd worden. Deze gegevens zullen na een testperiode geanalyseerd worden om te onderzoeken of er een positieve evolutie merkbaar is in de hoeveelheid beweging van de werknemers en of deze ook effectief aan het platform te danken is.

Wanneer rekening gehouden wordt met de sociale aspecten van gamification, geeft de vergaarde kennis momenteel aan dat dit sportplatform wel degelijk een positieve invloed zal hebben op het sportgedrag van de gebruikers. Dit zou op zijn beurt een gunstig effect hebben op de productiviteit van de deelnemende bedrijven.


% Verwijzing naar het bestand met de inhoud van het onderzoeksvoorstel
\input{../voorstel/voorstel-inhoud}

%%---------- Andere bijlagen --------------------------------------------------
% Voeg hier eventuele andere bijlagen toe. Bv. als je deze BP voor de
% tweede keer indient, een overzicht van de verbeteringen t.o.v. het origineel.
%\input{...}

%%---------- Backmatter, referentielijst ---------------------------------------

\backmatter{}

\setlength\bibitemsep{2pt} %% Add Some space between the bibliograpy entries
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
