%%=============================================================================
%% Inleiding
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Inleiding}{Introduction}}%
\label{ch:inleiding}

%\begin{itemize}
%  \item context, achtergrond
%  \item afbakenen van het onderwerp
%  \item verantwoording van het onderwerp, methodologie
%  \item probleemstelling
%  \item onderzoeksdoelstelling
%  \item onderzoeksvraag
%  \item \ldots
%\end{itemize}

\section{\IfLanguageName{dutch}{Probleemstelling}{Problem Statement}}%
\label{sec:probleemstelling}

Een sedentaire job wordt geassocieerd met schadelijke gevolgen voor de alge-\linebreak mene gezondheid \autocite{Buckley2015}. Het is daarom van groot belang dat voldoende beweging als een prioriteit gezien wordt.

\textcite{Hallal2012} beschouwen 31,1\% van de wereldwijde bevolking als inactief. Dit wil zeggen dat, op het moment van dit onderzoek, bijna een derde van de volwassen wereldbevolking de vooropgestelde aanbevelingen van de ``World Health Organization'' (WHO), beschreven door \textcite{Bull2020}, niet haalt. Voor Europa ligt deze waarde zelfs op 34,8\% \autocite{Bull2020}.

Concreet zal deze paper bij (een deel van) de werknemers van \href{https://en.joule.be/}{Joule}, \href{https://www.ventures4growth.com/en}{Ventures 4 Growth}, \href{https://www.mace-legal.com/}{mace}, \href{https://planetb.life/en}{PlanetB}, \href{https://www.we-are.be/}{we are} en \href{https://www.delaware.pro/en-be}{delaware}, die allen een sedentaire job beoefenen, onderzoeken hoe het huidige beweeggedrag is, en of een competitief sportplatform hen kan helpen de vooropgestelde hoeveelheden van de WHO te behalen. Er zijn namelijk reeds verschillende onderzoeken, zoals de paper van \textcite{Kari2016}, die bewezen dat sportplatformen met spelelementen kunnen leiden tot een verhoogde bewegingsmotivatie, maar \textcite{Hamari2013a} kaartte aan dat dit gewenste effect zeker niet voor iedereen van toepassing is. Daarom zal dit onderzoek zich specifiek richten op personen met een sedentaire job, daar \textcite{Vandelanotte2015} geen bewijs vonden dat zij in hun vrije tijd meer bewegen om het gebrek aan beweging tijdens hun job te compenseren, wat het belang van het stimuleren van de bewegingsmotivatie verhoogt.

%Uit je probleemstelling moet duidelijk zijn dat je onderzoek een meerwaarde heeft voor een concrete doelgroep. De doelgroep moet goed gedefinieerd en afgelijnd zijn. Doelgroepen als ``bedrijven,'' ``KMO's'', systeembeheerders, enz.~zijn nog te vaag. Als je een lijstje kan maken van de personen/organisaties die een meerwaarde zullen vinden in deze bachelorproef (dit is eigenlijk je steekproefkader), dan is dat een indicatie dat de doelgroep goed gedefinieerd is. Dit kan een enkel bedrijf zijn of zelfs één persoon (je co-promotor/opdrachtgever).

\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksvraag}{Research question}}%
\label{sec:onderzoeksvraag}

%Wees zo concreet mogelijk bij het formuleren van je onderzoeksvraag. Een onderzoeksvraag is trouwens iets waar nog niemand op dit moment een antwoord heeft (voor zover je kan nagaan). Het opzoeken van bestaande informatie (bv. ``welke tools bestaan er voor deze toepassing?'') is dus geen onderzoeksvraag. Je kan de onderzoeksvraag verder specifiëren in deelvragen. Bv.~als je onderzoek gaat over performantiemetingen, dan

Deze paper zal de volgende onderzoeksvragen beantwoorden: heeft een competitief sportplatform, dat gebruik maakt van gamification, een positieve invloed op het sportgedrag van werknemers met een sedentaire job? Welke gamificationtechnieken hebben het meeste succes? Zijn er technieken die een negatief effect hebben?

\section{\IfLanguageName{dutch}{Onderzoeksdoelstelling}{Research objective}}%
\label{sec:onderzoeksdoelstelling}

Om de problematiek uit de probleemstelling te proberen verhelpen, zal een \linebreak sportplatform ontwikkeld worden. Deze ``Proof Of Concept'' (POC) zal het onderzoek faciliteren naar hoe gamification mensen met een sedentaire job kan helpen meer te bewegen in hun dagelijks leven. Gamification is in de literatuur beschreven als het gebruiken van spelelementen die niet aan een spel gerelateerd zijn \autocite{Gaalen2020}. Het gebruik van deze elementen zorgt voor een bepaalde competitie.

%Wat is het beoogde resultaat van je bachelorproef? Wat zijn de criteria voor succes? Beschrijf die zo concreet mogelijk. Gaat het bv.\ om een proof-of-concept, een prototype, een verslag met aanbevelingen, een vergelijkende studie, enz.

\section{\IfLanguageName{dutch}{Opzet van deze bachelorproef}{Structure of this bachelor thesis}}%
\label{sec:opzet-bachelorproef}

De rest van deze bachelorproef is als volgt opgebouwd:

In Hoofdstuk~\ref{ch:stand-van-zaken} wordt een overzicht gegeven van de stand van zaken binnen het onderzoeksdomein, op basis van een literatuurstudie. Daarin wordt eerst het belang van beweging gekaderd, daarna het concept gamification uitgediept, waarna de invloed ervan op bewegingsmotivatie besproken wordt. Tenslotte wordt een greep uit de bestaande sportapplicaties toegelicht.

In Hoofdstuk~\ref{ch:methodologie} wordt de methodologie toegelicht en worden de gebruikte onderzoekstechnieken besproken, die gebruikt worden om een antwoord te kunnen formuleren op de onderzoeksvragen.

In Hoofdstuk~\ref{ch:proofofconcept} worden de gekozen technologieën van de POC toegelicht, worden de gekozen gamificationtechnieken gekaderd en wordt de opbouw van de applicatie besproken.

In Hoofdstuk~\ref{ch:analyse} worden de cijfers geanalyseerd die uit zowel de bevraging voor de testperiode, het sportplatform en de bevraging na de testperiode komen.

In Hoofdstuk~\ref{ch:conclusie} tenslotte, wordt de conclusie gegeven en een antwoord geformuleerd op de onderzoeksvragen. Daarbij wordt ook een aanzet gegeven voor toekomstig onderzoek binnen dit domein.