%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\usepackage[backend=biber,style=apa]{biblatex}
\DeclareLanguageMapping{dutch}{dutch-apa}
\addbibresource{voorstel.bib}

% Nieuw commando voor voetnoot zonder nummer
\newcommand\blfootnote[1]{%
    \begingroup
    \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
    \addtocounter{footnote}{-1}%
    \endgroup
}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}

\academicyear{2023-2024}

% TODO: Werktitel - nog aan te passen
\title{Competitief sportplatform met gamification voor \textbf{bedrijfX} en \textbf{bedrijfY} zodat werknemers meer bewegen: een Proof of Concept}

\author{Sarah Eggermont}
\email{sarah.eggermont@student.hogent.be}

\supervisor[Co-promotor]{G. Vande Maele (we are, \href{mailto:guillaume@we-are.be}{guillaume@we-are.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
% TODO: keywords aanvullen
\keywords{Gamification, sportplatform, gezondheid}

\begin{document}

\begin{abstract}
% Hier schrijf je de samenvatting van je voorstel, als een doorlopende tekst van één paragraaf.

% Let op: dit is geen inleiding, maar een samenvattende tekst van heel je voorstel met inleiding (voorstelling, kaderen thema), probleemstelling en centrale onderzoeksvraag, onderzoeksdoelstelling (wat zie je als het concrete resultaat van je bachelorproef?), voorgestelde methodologie, verwachte resultaten en meerwaarde van dit onderzoek (wat heeft de doelgroep aan het resultaat?).

Beweging speelt een grote rol in zowel de fysieke als de mentale gezondheid van mensen. Bijna één derde van de wereldbevolking beweegt te weinig en ondervindt hier vroeg of laat de nadelen van. Om die reden bespreekt dit onderzoek hoe een sportplatform gebruik kan maken van gamification om medewerkers van \textbf{bedrijfX} en \textbf{bedrijfY} aan te zetten om meer te sporten. Bijkomend kan dit er voor zorgen dat de productiviteit in beide bedrijven positief beïnvloed wordt.

Na een literatuurstudie rond gamification en het belang van beweging, zullen werknemers van deze bedrijven geïnterviewd worden om de succescriteria en de benodigdheden van het nieuwe platform te schetsen. Aan de hand van deze criteria zal een platform, in de vorm van een responsive website, gecreëerd worden, waarin gamification geïmplementeerd wordt en sportgegevens van deelnemender werknemers verzameld en geanalyseerd zullen worden. Deze gegevens zullen na een testperiode vergeleken worden met de initiële waarden om te onderzoeken of het sportplatform effectief voor een positieve evolutie gezorgd heeft in de hoeveelheid beweging van de werknemers.

Wanneer rekening gehouden wordt met de sociale aspecten van gamification, geeft de vergaarde kennis momenteel aan dat dit sportplatform een positieve invloed zal hebben op het sportgedrag van de gebruikers. Dit zal op zijn  beurt een gunstig effect hebben op de productiviteit van de deelnemende bedrijven.

\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\blfootnote{\href{https://github.com/SarahEggermont/bachelorproef}{https://github.com/SarahEggermont/bachelorproef}}

\end{document}